%卒研の中間・最終審査の梗概については，progress_reportクラスにsummaryオプションを追加すること
\documentclass{progress_report}

% \usepackageコマンドで使いたいパッケージを読み込む
% 不要なものは削除してよい
\usepackage{graphicx} % 図を貼りたいときにはgraphicxを使う
\usepackage{float}
\usepackage{listings}
% タイトルなどの情報
\title{英語学習における文構造の学習の支援に関する研究} % タイトル
% 進捗報告書の場合 studentid（学生番号）は不要だが，書いてあっても問題ない
\affiliation{千葉工業大学情報科学部} % 所属
\grade{4年} % 学年
\studentid{2032102} % studentidには学生番号を記入する（梗概にしか使われない）
\author{田中 光樹} % 著者名（姓と名の間に半角スペースを入れる）
\email{s2032102wv@s.chibakoudai.jp} % メールアドレス（省略可）
\date{2023年11月30日} % 進捗報告会の日付を書く（省略時はコンパイルした日が表示される）

% 概要はabstract環境の中に書く
\begin{abstract}
　中高生を対象にした英語学習の中でも，文構造の学習の支援を目的とした，英文の逐語訳を使用して文構造の学習を行う研究を行う．前回からの進捗は，参考プログラムのコードリーディングを行い，プログラムの改変を行った．
    %この部分には進捗報告書の概要を記述する．どのような目的で，どのような研究を行い，前回から今回にかけてどのような進捗があったかを，簡潔にまとめて記述する．この例では非常に短い（125文字）が，しっかり書けば概ね200〜300文字程度になる．
\end{abstract}
% この研究の内容を示すキーワードを，3〜5個程度列挙する．ここではある研究に関するキーワードを，例として示す．
%\keyword{プログラミング学習，ビジュアルプログラミング，初学者，授業実践}
\keyword{英語学習，文構造，構成要素，逐語訳，日本語}%，色と記憶，典型色}
\begin{document} % 本文を\begin{document}と\end{document}で囲む
\maketitle % これを書かないと，タイトル等が表示されないので注意


% 章は \section{章のタイトル} のように書く
\section{はじめに}
%本文書では\cite{國宗2019}，進捗報告会（ゼミ）で報告する際に作成する進捗報告書の作成方法について述べる．
%進捗報告書を作成する上で重要なことは，前回の進捗報告からの差分を示すことである．
%「進捗＝うまくいったこと」と誤解されがちであるが，そうではない．
中学校から高校にかけて，文構造の学習を行う．文部科学省は文構造について，「文構造とは文の構成要素の関係を示したものである」\cite{小学校学習指導要領解説}．文構造の記述には，文の構成要素を示すために主語，動詞，目的語，補語などの用語を用いている\cite{中学校学習指導要領解説}．それに加え，英単語の学習を行う必要があり，中央教育審議会においては，「小学校で600～700語程度，中学校で1,600～1,800語程度，高等学校で1,800～2,500語程度」を指導することとして整理している\cite{中学校学習指導要領解説,高等学校学習指導要領解説}．学習者は，文構造の学習を行う際にはある程度の英単語の知識が必要である．なぜなら文構造の学習は，英文主体で学習が行われているからである．よって，文構造の学習を行う際に，英文に知識にない英単語があった場合，その英単語を調べるといった，文構造の学習とは異なるタスクをこなさなければ，学習を進められない．これが，文構造の学習の難易度を上げている要因であると考える．そこで，文構造の学習において，英単語の知識量に左右されずに学習を行い，英文の構成要素を導けるように支援することを目的としたシステムを提案する．

%\begin{itemize}
%    \item 何を考えて
%    \item なにを行った（行おうとした）か
%    \item その結果どうなった（どうつまづいている）か
%    \item 今後何をするか
%\end{itemize}

%また，上記のことを示すために必要な情報（前提）についても，示す必要がある．
%前回までの進捗報告書をそのまま使い回すと，この部分が肥大化していく一方で冗長な報告書になる．
%そのため，毎回の進捗に応じて，適宜情報の整理をするように心がけよう．
%ただし，過去の進捗報告書に記述した内容を卒業論文に流用できる場合もあるため，毎回進捗報告書のソースファイル（.texファイル）をgitにcommitして，過去のデータを使えるようにしておこう．

%以下に，一般的な章立てについて示す．
%基本的にはこれに従って記述してほしいが，文章量によっては章を分割・統合することもあり得る．


\section{研究の概要}
本研究では，英文を先頭から逐語訳し，一語一語を忠実にたどって訳したものを提示する．そして，逐語訳から元の英文の構成要素を考え，それぞれの構成要素を解答してもらう．英単語を日本語訳にするというタスクを省略し，逐語訳した単語の構成要素を考えることで，文構造の学習を行う．これにより，日本語訳が分からない英単語を調べるというタスクを省略することができ，文構造の学習だけを集中して行うことができると考えている．具体例は以下の通りである．
\begin{description}
    \item[元の英文]He brought a chair forwards.%p38
    \item[逐語訳後]彼　持ってきた　椅子　前に
    \item[解答]主語　動詞　目的語　副詞
\end{description}
　英文を逐語訳する際に，全ての英単語を逐語訳するのではなく，英単語の状態で提示する例外の英単語が存在する．それは，前置詞(of，to，for，onなど)と，代名詞のitである．これらの英単語は，日本語訳からでは読み取ることができない働きがある．前置詞は後ろに続く名詞と結びつき，前置詞＋名詞という語順で形容詞または副詞の働きをする．具体例は以下の通りである．
\begin{description}
    \item[元の英文]They consider him unfit for the job.
    \item[逐語訳後]彼ら 考えている 彼を 合っていない for 仕事%p59
    \item[解答]主語　動詞　目的語　補語　副詞 
        
\end{description}
　逐語訳後から考えられる「仕事」の構成要素は名詞であるが，その前に前置詞の``for''があるため，前置詞＋名詞の語順によって，副詞の働きをしている．代名詞のitは，用法として時・天候・距離・状況などを指すitや，形式主語・形式目的語のitなどがある．これらの用法を持つitを含む英文を逐語訳した場合，itは逐語訳することができない．したがって，itを考慮せずに逐語訳を行い，構成要素を考えると，英文でのitが持つ構成要素を正しく導くことができない．具体例として時・天候・距離・状況のitを用いて説明を行う．
\begin{description}
    \item[元の英文]It wasn't rainy yesterday.%p38
    \item[英文の日本語訳]昨日は雨降りではなかった。 
    \item[逐語訳後]It ではなかった　雨降りの　昨日
    \item[解答]主語　動詞　補語　副詞   
\end{description}
　英文の日本語訳を見ると，itは訳されていない．itは逐語訳しないという条件がない場合で英文の逐語訳を行って構成要素を考えると，itは日本語訳では訳されないため，本来あるはずのitの構成要素を導くことができない．


\section{前回からの進捗}
英文の構成要素を抽出するプログラムを作成するために使用するプログラムであるsubject-verb-object-extract.py\cite{findSVOs}の内容を理解した．このプログラムは，入力した英文から主語，動詞，目的語の抽出する．図1に実行例を示す．
\begin{figure}[htb]
    \centering  % 中央そろえ
    \includegraphics[width=\linewidth]{sample/subgect-verb-object-extract_text1.png}
    \caption{subject-verb-object-extractの実行例}
    \label{Fig: I gave her a book.を参考プログラムで実行した結果}
\end{figure}

図1の``I gave her a book.''は入力した英文であり，その下に，('主語'，'動詞'，'目的語')の形式で英文から抽出された主語，動詞，目的語が出力される．この例の英文のように目的語が2つ存在する場合には，2組の('主語'，'動詞'，'目的語')の形式で英文から抽出された主語，動詞，目的語が出力される．また，受動態が含まれる英文を入力した際には，('目的語'，'動詞'，'主語')の形式で出力される．図2に受動態を含む英文を入力した例を示す．
\begin{figure}[htb]
    \centering  % 中央そろえ
    \includegraphics[width=\linewidth]{sample/subject-verb-object-extract_judoutai.png}
    \caption{受動態を含む英文の実行例}
    \label{Fig: The cake was eaten by the dog.を参考プログラムで実行した結果}
\end{figure}

図2で入力した英文の主語は``The cake''であり，目的語は``the dog''であるが，英文の``The cake was eaten''は，主語＋be動詞＋動詞の過去分詞形という形を取るため受動態である．また，英文に否定形が含まれる場合，動詞の前に``!''が加えられて出力される．図3は否定形を含む英文を入力した例を示す．
\begin{figure}[htb]
    \centering  % 中央そろえ
    \includegraphics[width=\linewidth]{sample/subject-verb-object-extract-hiteikei.png}
    \caption{否定形を含む英文の実行例}
    \label{Fig: I do not like coffee.を参考プログラムで実行した結果}
\end{figure}

図3で入力した英文には否定形である``not''が含まれているため，出力では，動詞である``like''の前に``!''が加えられている．

subgect-verb-object-extract.pyを元に，英文の構成要素を抽出するプログラムを作成した．元のプログラムではリストsvosに主語，動詞，目的語の順番で追加している．これを、それぞれの構成要素専用のリストを作成し，そこに追加されるように変更した．変更を加えた理由は，構成要素の判断を容易にするためである．元のプログラムでは，英文から('主語'，'動詞'，'目的語')をこの形式で抽出しており，抽出する構成要素の数が少ないことに加えて，出力される形式が決まっているため，出力された単語の構成要素の判断が可能であるが，本研究で作成するプログラムの目的は，英文の構成要素を抽出する事であることから，主語や動詞，目的語以外に，形容詞，副詞，補語も抽出する必要がある．これら全てを元のプログラムのように一つのリストに格納してしまうと，単語の構成要素の判断が付かなくなってしまうため，判断が付くように変更を加えた．

また，このプログラムでは，spacyのトークンオブジェクトの属性である``.rights''を使用して動詞の右側の依存関係にあるトークンの中から，depタグやposタグが条件を満たすトークンを目的語として取得している．しかし，動詞の依存関係外に目的語となるトークンが存在する場合には，その目的語を抽出するための条件が設定されていないため，目的語を抽出することができなかった．そのため，動詞の依存関係外にある目的語となるトークンを取得できるように変更を加えた．最後に，形容詞，副詞，補語を抽出するプログラムを追加した．

英文の構成要素を抽出するプログラムの作成のために，subgect-verb-object-extract.pyの関数の変更と追加を行った．図4，図5，図6，図9は変更を加えた関数である．

\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{lstlisting}
    def _get_obj_from_xcomp(deps, is_pas):
        for dep in deps:
            if dep.pos_ == "VERB" and dep.dep_ == "xcomp":
                lefts = list(dep.lefts)
                for tok in lefts:
                    if tok.lower_ != "to":
                        v = dep
                        rights = list(v.rights)
                        objs = [tok for tok in rights if tok.dep_ in OBJECTS]
                        objs.extend(_get_objs_from_prepositions(rights, is_pas))
                        if len(objs) > 0:
                            return v, objs
        return None, None
    \end{lstlisting}
    \caption{目的語を抽出するための関数}
    \label{Fig: _def_obj_from_xcompのコード}
\end{figure}


図4の関数に，不定詞を構成する動詞を目的語を抽出する条件に含まないようにする機能を追加した．元のプログラムでは不定詞を構成する動詞が英文における動詞と同種になっていたため，不定詞を構成する動詞の原形を目的語を抽出する為に利用する動詞に含まないようにする必要があると考えた．これは，元のプログラムでは，不定詞を構成する動詞を，英文における動詞と同様に扱ってしまい，目的語を抽出する際に動詞であることを前提とした条件に，動詞ではないトークンが含まれてしまうことで意図しないトークンが目的語として抽出されてしまうことを避けることが目的である．
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{lstlisting}
    def _is_non_aux_verb(tok):
        if tok.pos_ == "VERB" and (tok.dep_ != "aux" and tok.dep_ != "auxpass"):#追加 
            lefts = list(tok.lefts)
            for tok in lefts:
                if tok.lower_ != "to":
                    return tok
    
    # is the token a verb?  (excluding auxiliary verbs)
    def _is_verb(tok):
        if tok.pos_ == tok.pos_ == "VERB" or tok.pos_ == "AUX":#追加
            lefts = list(tok.lefts)
            for tok in lefts:
                if tok.lower_ != "to":
                    return tok
    \end{lstlisting}
    \caption{動詞を抽出するための関数}
    \label{Fig: _is_non_aux_verbと_is_verbのコード}
\end{figure}

図5の関数はどちらも動詞の抽出を行う関数である．元のプログラムでは2行目のようにposタグとdepタグだけで動詞かどうかを判断していた．posタグは品詞に関するタグであり，depタグは依存関係に関するタグである．この場合，不定詞を構成する動詞の原形も英文における動詞であると認識され，抽出されてしまうため，不定詞を構成する動詞の原形を条件に含まないように変更を加えた．%抽出されてしまう→何が問題？とあるが、spacyの仕様上である

\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{lstlisting}
    BREAKER_POS = {"CCONJ", "VERB"}
    NEGATIONS = {"no", "not", "n't", "never", "none"}
    BREAKER_DEP = {"prep"}

    def expand(item, tokens, visited):
        if item.lower_ == "that":
            temp_item = _get_that_resolution(tokens)
            if temp_item is not None:
                item = temp_item
    
        parts = []
    
        if hasattr(item, "lefts"):
            for part in item.lefts:
                if part.pos_ in BREAKER_POS:
                    break
                if not part.lower_ in NEGATIONS and not part.dep_ in BREAKER_DEP:
                    parts.append(part)
    
        parts.append(item)
    
        if hasattr(item, "rights"):
            for part in item.rights:
                if part.pos_ in BREAKER_POS:
                    break
                if not part.lower_ in NEGATIONS and not part.dep_ in BREAKER_DEP:
                    parts.append(part)
    
        if hasattr(parts[-1], "rights"):
            for item2 in parts[-1].rights:
                if item2.pos_ == "DET" or item2.pos_ == "NOUN":
                    if item2.i not in visited:
                        visited.add(item2.i)
                        parts.extend(expand(item2, tokens, visited))
                break
    
        return parts
    \end{lstlisting}
    \caption{主語句，名詞句を構成するための関数}
    \label{Fig: expandのコード}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centering  % 中央そろえ
    \includegraphics[width=\linewidth]{sample/expand_BREAKER_DEP.png}
    \caption{目的語句の肥大化の例}
    \label{Fig:肥大化の原因の例}
\end{figure}

図6の関数は抽出した主語と目的語を主語句や目的語句にするための機能が備わっている関数である．この関数の引数である``item''には主語または目的語が格納されている．13行から27行までの操作で，``item''の左右の依存関係の中から，それぞれ17行と26行の条件を満たすトークンを``parts''に格納していく．29行目以降の操作は，29行以前の操作で取得した``parts''の最後に格納されたトークンの右側にあるトークンの中から，31行の条件を満たす場合，``parts''に追加する．

元のプログラムでは，図7のように目的語句とは関係のない単語まで目的語句に含んで肥大化してしまう問題があった．この問題の原因は，トークンを格納する条件で，前置詞を含んでしまっていることが原因である．図7の場合，27行までの操作で``parts''に格納されたトークンは（a，different，job，with）であり，``with''は前置詞である．これにより，前置詞の後ろに続く，限定詞や名詞まで目的語句に含まれてしまう．なので，17行と27行に前置詞を含まないように条件を追加した．BREAKER\_DEPに含まれる``prep''は前置詞を表している．

\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{lstlisting}
    def findSVOs(tokens):
        Subs = []
        Objs = _object_without_dependency(tokens)
        Verbs = []
        Adjs = []
        Advs = []
        Comp = []
        adjs = _find_adjs(tokens)#adjective形容詞
        advs = _find_advs(tokens)#adverb副詞
        comps = _get_comp(tokens)#補語
        is_pas = _is_passive(tokens)  # 受動態である場合Trueを返す
        verbs = _find_verbs(
            tokens
        ) 
        visited = set()  # recursion detection
        for v in verbs:
            subs, verbNegated = _get_all_subs(
                v
            ) 
            if len(subs) > 0:  # 主語が見つかった場合
                isConjVerb, conjV = _right_of_verb_is_conj_verb(
                    v
                ) 
                if isConjVerb:
                    v2, objs = _get_all_objs(conjV, is_pas)
                    print("1")
                    for sub in subs:
                        Subs.append((to_str(expand(sub, tokens, visited))))
                    Verbs.append((to_str(expandVerbs(v2, tokens, visited))))
                    for obj in objs:
                        Objs.append((to_str(expand(obj, tokens, visited))))
                    break
    
                else:
                    v, objs = _get_all_objs(v, is_pas)
                    print("2")
                    for sub in subs:
                        Subs.append((to_str(expand(sub, tokens, visited))))
                    Verbs.append((to_str(expandVerbs(v, tokens, visited))))
                    for obj in objs:
                        Objs.append((to_str(expand(obj, tokens, visited))))
                    for adj in adjs:
                        Adjs.append((to_str(expandAdjs(adj, tokens, visited))))#形容詞
                    for adv in advs:
                        Advs.append((to_str(expandAdjs(adv, tokens, visited))))#副詞
                    Comp.append(comps)
                    #break
        Subs = list(Counter(Subs))
        Objs = list(Counter(Objs))
        print(printDeps(tokens))
        return Subs, Verbs, Objs, Adjs, Advs, Comp
    \end{lstlisting}
    \caption{構成要素を抽出するための関数}
    \label{Fig: findSVOsのコード}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{lstlisting}
    def _right_of_verb_is_conj_verb(v):
        # rights is a generator
        rights = list(v.rights)
        # VERB CCONJ VERB (e.g. he beat and hurt me)
        if len(rights) > 1 and rights[0].pos_ == "CCONJ":
            for tok in rights[1:]:
                if _is_non_aux_verb(tok):
                    return True, tok
        return False, v
    \end{lstlisting}
    \caption{動詞の右側に等位接続詞があり，かつ助動詞ではない動詞があるかどうかを確認するための関数}
    \label{Fig: _right_of_verb_is_conjverbのコード}
\end{figure}

図8の関数は，構成要素を抽出するための関数である．主語や動詞などを．SubsやVerbsなどのリストに，他の関数から得たトークンを格納して返す機能を持つ．現在は，24行の``if isConjVerb''がFalseの場合の操作について行っており，Trueの場合の操作は未完成である．``ConjVerb''は，図9の関数で得た返り値であり，動詞の右側の依存関係が2つ以上存在し，``rights''の0番目のトークンが等位接続詞であり、その等位接続詞の右側にあるトークンに助動詞ではない動詞が存在する場合にTrueになる．

下記の図10，図11，図12，図13の関数はは新たに追加した関数である．

\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{lstlisting}
def _object_without_dependency(tokens):#動詞と依存関係にない目的語を抽出するための関数
    objs = []
    for tok in tokens:
        if tok.pos_ == "PRON" and tok.dep_ == "nsubj" or (tok.pos_ == "NOUN" and tok.dep_ == "nsubj"):
            Head = tok.head
            if Head.pos_ != "VERB" and Head.dep_ != "ROOT":
                Lefts = list(Head.lefts)
                for left in Lefts:
                    if left.pos_ != "ADP" and left.dep_ != "prep":
                        objs.append(tok)
    return objs
    \end{lstlisting}
    \caption{動詞の依存関係外の目的語を抽出するための関数}
    \label{Fig: _object_without_dependencyのコード}
\end{figure}

図10の関数は動詞と依存関係にない目的語を抽出するための関数である．この理由として，元のプログラムの目的語を抽出する際に，動詞の依存関係の中からのみ抽出を行っているため，動詞の依存関係外にあるトークンから目的語を探す操作が存在しないことが理由である．
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{lstlisting}
def _find_adjs(tokens):
    adjs = [tok for tok in tokens if _get_adjs(tok)]
    return adjs

def _find_advs(tokens):
    advs = [tok for tok in tokens if _get_advs(tok)]
    return advs
    \end{lstlisting}
    \caption{動詞の依存関係外の目的語を抽出するための関数}
    \label{Fig: _find_adjsと_find_advsのコード}
\end{figure}

図11の関数において，``\_find\_adjs''は形容詞，``\_find\_advs''は副詞を取得するための関数であり，英文を構成する全ての単語の中から，``\_find\_adjs''は``\_get\_adjs''を満たすトークンを形容詞として取得し，``\_find\_advs''は``\_get\_advs''を満たすトークンを副詞として取得する．

\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{lstlisting}
    def _get_adjs(tok):#形容詞
        if tok.pos_ == "ADJ" or tok.dep_ == "amod":
            return tok
        elif (tok.pos_ == "PRON" and tok.dep_ == "poss"):
            return tok
        elif tok.dep_ == "pobj":#前置詞＋名詞
            head = tok.head
            if head.dep_ == "prep":
                head_noun = head.head
                if head_noun.pos_ == "NOUN":
                    return tok
            
    def _get_advs(tok):#副詞
        if (tok.pos_ == "ADV" and tok.dep_ == "advmod"):
            return tok
        elif tok.dep_ == "npadvmod":
            head = tok.head
            if head.pos_ == "VERB" or head.pos_ == "AUX":
                return tok
        elif tok.dep_ == "pobj":#前置詞＋名詞
            head = tok.head
            if head.dep_ == "prep":
                head_verb = head.head
                if head_verb.pos_ == "VERB" or head_verb.pos =="AUX":
                    return tok
            
    def _get_comp(tokens):#補語
        for tok in tokens:
            if tok.dep_ in COMPLEMENT: #and (tok.pos_ == "ADJ" or tok.pos_ == "VERB" or tok.pos_ == "AUX" or tok.pos_ == "ADV"):
                return tok
    \end{lstlisting}
    \caption{上から形容詞，副詞，補語を抽出するための関数}
    \label{Fig: _get_adjsと_get_advsと_get_compのコード}
\end{figure}

図12の関数において，``\_get\_adjs''は形容詞，``\_get\_advs''は副詞，``\_get\_comp''は補語を抽出するための関数である．この中で，補語の抽出の精度が低く，正しく補語を抽出できない場合が存在する．

\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{lstlisting}
    def expandVerbs(item, tokens, visited):#追加した。助動詞をverbsに追加するように
        parts = []
    
        if hasattr(item, "lefts"):
            for part in item.lefts:
                if part.dep_ == "aux":
                    parts.append(part)
    
        parts.append(item)
        if hasattr(parts[-1], "lefts"):
            for item2 in parts[-1].lefts:
                if item2.dep_ == "aux":
                    if item2.i not in visited:
                        parts.extend(expand(item2, tokens, visited))
                break
        return parts
    \end{lstlisting}
    \caption{動詞句を構成するための関数}
    \label{Fig: expandVerbsのコード}
\end{figure}

図13の関数は，は動詞句をまとめる関数である．
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{lstlisting}
    def expandAdjs(item, tokens, visited):
        parts = []
        if hasattr(item, "head"):
            head = item.head
            if head.dep_ == "prep":
                parts.append(head)
        if hasattr(item, "lefts"):
            for part in item.lefts:
                if part.dep_ == "det" or part.dep_ == "poss" or part.pos_ =="ADJ" or part.dep_ =="amod":
                    parts.append(part)
        parts.append(item)
        return parts
    \end{lstlisting}
    \caption{形容詞句，副詞句を構成するための関数}
    \label{Fig: expandAdjsのコード}
\end{figure}

図14は形容詞句，副詞句をまとめる関数である．前置詞＋名詞の語順で形容詞または副詞になるため，この時の形容詞または副詞を構成する単語を一纏めにするために使用する．

図15は改良したプログラムの実行例である．Subsが主語，Verbsが動詞，Objsが目的語，Adjsが形容詞，Advsが副詞，Compが補語を表している．この結果から，入力した英文の主語は``I''，動詞は``gave''，目的語は``her''と``a book''であることが分かる．
\begin{figure}[H]
    \centering  % 中央そろえ
    \includegraphics[width=\linewidth]{sample/outputSVOs_text.png}
    \caption{改良したプログラムの実行例}
    \label{Fig:出力結果}
\end{figure}


\section{今後の課題}
補語の抽出の精度が低く，正しく補語を抽出できない場合が存在するため，条件付けを考える必要がある．また，プログラムで``findSVOs''の``is ConjVerb''がTrueの場合の操作が未完成であるため，完成させる．

% 参考文献が必要な場合は，以下2行を使用する
\bibliographystyle{jecon-bst/jecon}
\bibliography{library}
\end{document}